有冇人聽到人將地鐵、火車一律叫做港鐵就好Un耳

我一聽到有人話要搭港鐵就覺得一家係新移民大陸仔黎

講搭港鐵都戇鳩嘅
你會話搭巴士
無幾可話搭九巴新巴

港鐵站更係戇鳩中嘅戇鳩
我就未聽過有人會叫城巴站龍運巴站

地鐵唔係公司名
係地下鐵簡稱

叫左廿幾年火車 地鐵 叫得港鐵一定蝗黎

咁你會唔會叫西德蘇聯呀
成日拎d舊名係到打飛機

咪係 由細到大都係聽慣稱呼個交通工具
（天星小輪除外）
邊個叫間公司名咁肉酸

天星小輪都少聽
同埋天星碼頭兩個就咁講會亂
會就咁講尖沙咀碼頭
搭船/小輪

我試過講完火車冇人知係咩 要講東鐵
仲比人潤我 話大陸咩 火車